###### ПИбд-41 Омётов Николай

# Лабораторная работа №2

## Ранжирование признаков

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn
2. Запустить команду `python main.py`

### Использованные технологии

python, numpy, sklearn

### Что делает программа?

Выполняет ранжирование 14 признаков для регрессионной проблемы Фридмана с помощью моделей:

- Лассо (Lasso)
- Рекурсивное сокращение признаков (Recursive Feature Elimination – RFE)
- Линейная корреляция (f_regression)

Было проведено несколько экспериментов с разными параметрами моделей, чтобы их посмотреть влияние на итоговый результат:

#### Тест 1

![alt text](1.PNG "Experiment 1")

![alt text](11.PNG "Result 1")

#### Тест 2

![alt text](2.PNG "Experiment 2")

![alt text](22.PNG "Result 2")

#### Тест 3

![alt text](3.PNG "Experiment 3")

![alt text](33.PNG "Result 3")

#### Тест 4

![alt text](4.PNG "Experiment 4")

![alt text](44.PNG "Result 4")

Первые 2 эксперимента выявили, что признаки x4, x2, x1, x5 оказались самыми важными по среднему значению.

Другие 2 эксперимента выявили, что признаки x4, x2, x1, x11 оказались самыми важными по среднему значению.

Так как мы изначально знаем, что от признаков x1, x2, x3, x4 зависит наша функция и x11, x12, x13, x14 соответсвенно зависят от них, то лучшим исходом будут эти признаки.

Но ни один эксперимент не смог точно их выявить. Лучшими оказались эксперименты 3 и 4, так как в отличии от 1-го и 2-го они выявили ещё признак x11 вместо x5, который не влияет на нашу функцию вообще.

Из данных моделей лучше всего определила признаки модель Lasso с alpha=0.001
